翁靜晶：內地法 襲擊未致骨折 內地不列刑事 偷竊低於5000蚊 也不算刑事

【本報訊】一地兩檢將令西九高鐵總站出現「一站兩制」，惟兩地法制不同，日後即使在車站發生同類刑事案件，若事發地點位於不同司法管轄區，刑罰亦有差異。律師翁靜晶昨在facebook指，如按內地法律，若遭襲擊但傷者未致骨折，案件不會列為刑事犯罪處理，戲稱「熟讀中國法律，未來更有保障」。

稱非禮涉暴力才算刑事罪
翁靜晶（圖）在facebook列舉內地就部份刑事案件的處理情況。以發生爭執打鬥為例，事主遭掌摑拳打，只要未致骨折，內地執法部門不會列刑事犯罪處理；至於偷竊財物亦分級，在深圳司法區，偷竊財物款額不足5,000元人民幣，不會刑事檢控；參考內地《治安管理處罰法》，犯人最多被拘留15天。
至於非禮罪，翁靜晶在文中指，須涉及暴力才算刑事罪，「被陌生人『愛撫』，難望公安受理」。她更戲稱，各處鄉村各處例，為未來「融合」做好打算才屬上策。
經民聯立法會議員梁美芬指，中港法制確有不同，在內地干犯部份刑事罪行懲罰會較香港重，甚至可判死刑；走水貨及帶氣槍返內地亦可能構成罪行，認為港人需注意。但她相信只要有足夠宣傳，可避免港人誤墮法網。

「被陌生人『愛撫』，難望公安受理」

約ptgf坐高鐵

港豬準時返工

至於非禮罪，翁靜晶在文中指，須涉及暴力才算刑事罪，「被陌生人『愛撫』，難望公安受理」

即係一上車就可以瘋狂揸波

唔暴力就得

咁鬼恐佈既

以後冇得屈非禮

唔知會唔會有人組團係高鐵玩mma

食貓狗肉，內地係得

屌你翁靜晶真係幾有料

俾人打仲可以告返人

會唔會拉尋印芝士罪

渣波-無罪
條女打返你-都無罪
條女條仔打到你骨折-有罪
括返條女2巴-無罪

屌你正啊喂 約個仇家搭高鐵 入左站左打佢一身

高鐵痴漢AV

冇骨折非刑事

呢條罪個target係黨
對人唔會用

上高鐵約埋D三五知己圍埋一齊食狗肉煲

所以網上成日有支那巴士d非禮片
最後係條女落車走

所以你見到D 大陸人捉扒手會行私刑其實係合情合理

可以瘋狂渣波

要渣得
和平理性非暴力

大陸仲有大把19法例告你啦
唔係以為真係渣到波嘛

遲d果頭會唔會有班廢老扮跌呃錢